反擊美國！ 中國商務部：增加大豆、汽車由他國進口

反擊美國！ 陸商務部：增加大豆、汽車由他國進口

記者周怡德／台北報導

針對中美貿易戰，美國總統川普對首批340億美元的加增關稅貨品清單已經生效，中國大陸亦實施反制措施。大陸商務部新聞發言人高峰回應記者時表示，中方在研究對美徵稅反制產品清單過程中，已充分考慮進口產品替代性，增加其他國家及地區的大豆、豆粕等農產品以及水產品、汽車的進口。

高峰表示，會持續評估不同企業所受的影響；反制措施中增加的稅收收入，將主要用於緩解企業及員工所受影響；另外亦鼓勵企業調整進口結構，已充分考慮進口產品替代性，以及對貿易投資的整體影響。

高峰又表示，會加快落實國務院在6月15日發布有關積極有效利用外資、推動經濟高質量發展，強化企業合法權益保護，營造更好投資環境；又指出若有個別影響較為嚴重的企業，建議向當地政府部門反映。

7月6日起，美國開始對約340億美元的代價產品徵收關稅。大陸商務部官網於6日12時05分發布發言人談話稿指出，美國的行為是貿易霸凌主義，阻礙全球經濟復甦步伐，大陸將被迫做出必要反擊，並對受影響企業提供幫助。

商務部還指出，中方承諾「不打第一槍」，但為了捍衛國家核心利益和人民群眾利益，不得不被迫作出必要反擊，商務部將及時向世貿組織通報相關情況，並與世界各國一道，共同維護自由貿易和多邊體制。

最後商務部重申，大陸將堅定不移深化改革、擴大開放，保護企業家精神，強化產權保護，為世界各國在大陸企業創造良好營商環境；將持續評估有關企業所受影響，並將努力採取有效措施幫助企業。

香港商人轉口美國大豆
發發啦

飛機呢？

Yeah中國人,打翻場好球

條褲仔入面個條飛機仔日日都打緊架啦

可以向其他國家或地區買美國大豆

好似就得巴西

發發發

晶片呢？

冷氣機美國人發明，完